馬斯克宣布自己是比特幣的「支持者」 再次刺激價格上漲

【彭博】-- 伊隆·馬斯克公開宣布自己是比特幣的支持者後，這一最大的加密貨幣價格再起漣漪。

這位億萬富翁在社交音頻媒體Clubhouse上表示，目前他認為「比特幣是個好東西」，還說自己參與晚了，應該在八年前就買進這種加密貨幣。

比特幣周一在他講話時飆升至近34,500美元，後回吐部分漲幅。 它1月29日在馬斯克將自己的推特賬戶資料改成#bitcoin後一度大漲16%，觸及38,000美元。由此帶來的漲幅在周一前已近殆盡。

最近推特和Reddit論壇帶動的散戶需求急劇波動，衝擊加密貨幣市場。以玩笑起家的狗狗幣（Dogecoin）在周末暴跌前已經躋身市值前10位的加密貨幣之列。

馬斯克在Clubhouse上表示，他對其它加密貨幣沒有很強的看法，自己對狗狗幣的評論只是開玩笑。他說：「最具諷刺意味的結果是狗狗幣將來成為地球的貨幣。」

比特幣自1月初觸及近42,000美元的紀錄高位以來跌掉了約8,000美元，但在過去一年的漲幅依然超過260%。

有人認為，比特幣之所以能贏得更廣泛的投資者基礎，是因為它擠壓了黃金對沖美元疲軟或通貨膨脹等風險的作用。還有人則認為，動盪的漲勢很大程度上是由刺激政策帶來的投機所推動。

馬斯克說：「比特幣真的處於被傳統金融人士廣泛接受的邊緣。」

我dllm臭閪，依家唔洗打機啦

你去屌鳩AMD同Nvidia產能太低仲好啦

條閪佬靠出口術賺到嘅錢仲多過賣車